立法會通過委任 張舉能擔任終院首席法官

民主派投票紀錄

贊成：葉建源、李國麟、莫乃光、梁繼昌、郭榮鏗

棄權：許智峯、鄺俊宇、黃碧雲、林卓廷、胡志偉、譚文豪、郭家麒、陳淑莊、楊岳橋、張超雄、邵家臻

缺席：尹兆堅、涂謹申

反對：梁耀忠、毛孟靜、朱凱廸、陳志全、鄭松泰

民主黨就任命張舉能投棄權票 冀帶出法治危在旦夕警號

//民主黨投棄權票，議員許智峯說，過往市民相信法治及司法獨立，但現時法治令人憂慮，投棄權票是希望帶出法治危在旦夕的警號，司法獨立岌岌可危，提醒司法機構要制衡政府，而非配合政府。
本身是大律師的公民黨黨魁楊岳橋說，今次處理有關任命是任重道遠，因為香港已進入「大時代」，張舉能面對的挑戰，包括在新時代下香港人對法治的信心，希望他有勇氣及能力，向全世界展現香港司法獨立不受任何勢力的影響。//

不舉撚

立會辯終院首席法官任命 張建宗讚張舉能公正

//張建宗形容張舉能是傑出的大律師，加入司法機構逾19年，主管高等法院的司法及行政事務，一直公正不阿，曾處理不少重大及複雜案件，深受法律界敬重，相信能勝任司法機構之首的職責。//

//法律界郭榮鏗表示，業界憂慮「港區國安法」立法後，本港司法獨立受損，期望張舉能接任後堅守原則。民主黨許智峯認為市民對法治失去信心，期望張舉能要確保司法機構擔任制衡政府角色，而非配合當局。//
（郭榮鏗投贊成票）

//民主黨投棄權票是希望帶出法治危在旦夕的警號//

Well Well Well

哇個警號響到呢

相信35+都應該會繼續為政府響起「警號」

作為上訴庭庭長，他處理過多宗涉及憲法爭議的案件，包括外傭居港權案、游蕙禎及梁頌恆的宣誓DQ案件等。

2017年8月25日，終審法院在預審直接拒絕受理他們的上訴申請，案件宣布終審，兩人議員資格確定無效

輸曬

其實棄權票係咪等如白票/廢票撚？

支持35+ 聯合喺立法會議事堂入面響警號

郭榮鏗贊成？

棄權不能算白……，棄權！……民主派的事，能算白票麼？

HK01: 立法會通過張舉能出任終院首席法官 11泛民投棄權票 郭榮鏗贊成
Link 就唔貼啦，真係想睇自己搵，記住開Adblock

Over their dead body

公民黨則除法律界郭榮鏗代表業界投票支持外，其餘4名議員亦投棄權票，以反映對香港目前法治情況的憂慮。

獲公民黨豁免可按業界意願投票支持的郭榮鏗發言指，希望香港法官面對政治壓力時無畏無懼，認為中央若公開評論香港案件的裁決，又或對香港法官指指點點，等同向香港法官施加政治干預和壓力：「呢樣應該要避免，因為係不合憲亦不恰當。」他指香港法治面對巨大威脅，法官不能視而不見，一定要謹守各項司法原則，判案要確保程序公義、《基本法》和《國際人權法》列明對港人權利的保障。

葉建源、李國麟、莫乃光、梁繼昌、郭榮鏗

功能組別五賤
都話左35+一定死係功能組別

點解民主派又棄權
怕9月港共拎呢個做理由QD佢地
如果係 咁姐係政棍啦 怕沒得再選 沒得永續
就連應該投反對既都唔投

利申:我係熱狗我係鬼我係5毛我係POPO狗

北區區議員蔣旻正擬出選教育界 挑戰葉建源 斥教協拒初選
教協：時間緊逼難參與

葉建源投贊成票

獲公民黨豁免可按業界意願投票支持的郭榮鏗
所謂按業界意願投票就係葉巧琦資深大律師的指示
睇下葉巧琦點呃香港人袋住先就明

功能組別議員唔係服務新牌律師,而係奶業界大袋難底

葉賤源唔理初選機制仲串人咪就係有教協頂住就覺得自己無撚敵

//民主黨許智峯發言時重申，該黨會就動議破天荒投棄權票，指香港巿民過去相信香港司法獨立，但現時的民意已不能同日而語，指該黨的「破格」做法，是要為全港巿民、法律界和司法機構響起重要警號，「香港嘅法治危在旦夕，唔少人更加覺得法治已死」，強調香港司法機構的角色是要制衡而非配合政府。//

死垃圾政棍，仲想35+？
親中派起碼立場先明，無恥賤格奶到底，唔會口講一套手做一套
呢D泛民？已經唔求佢反對，仲走去撳讚成，快D去食柒婆D西屎啦，扮咩反對派姐？